想要既唔係理性分析或者解決方法而係一個安慰或者陪伴

唔知大家有冇試過...因為啲事而唔開心
跟住你身邊既另一半/朋友，可能特別係屋企人就會同你講
"唔好唔開心啦"
"咁如果真係咁...你不如..."
同你講好多其實你唔係唔知既說話
打個比喻，你係想要個蘋果
但對方就係咁俾個橙你
"係...係都係水果，都係為我好...但我個下想要蘋果呀嘛"

想就有咩

屌你到時又話只需要安慰

雖然未必完全回應緊，但有時更加慘係，自己都唔知想要嘅係咩。以為係橙，人哋比蘋果，原來最需要嘅係梨。得到橙之後都唔會滿足，果下先慘－3－

明明想要既就係人地安慰，最後得唔到反而鬧交！

哈..係唔容易架
所以大家拎出黎講下嘛

絲好大感受咁

話你呀

我男朋友正正係每次都安慰唔到我，令我好懷疑係咪能付託終身

咁咪直接同人請你個下想要咩囉

每次最唔開心嘅時候
都最想要一個擁抱
但後來發現每次都係自己捱過去

因為男人係理性既動物 所以第一時間會用左理性角度諗野

要感性咁去安慰你唔係咁易嫁葉師傅 因為思路本身唔同 我都仲學緊

ching..你講呢個都唔係冇可能
咁既話就真係當時人又亂
搞到佢身邊既人又唔知點咁

絲打你個endup都幾sad
係咪講緊同另一半？

宜家啲人有咁嘅煩惱係源自於覺得呢啲係應份

sor絲
咁我個陣唔開心既時候..
你同我講呢樣係對我好
真係好難聽入耳嘛

咁可以點安慰你

絲你同佢一齊咗幾耐呀...
諗到付託終身你應該都真係好愛佢既

經常都係咁宜家都唔會同熟人講呢啲

完全唔識安慰人 有冇人可以教下我

haha絲打你係咪有試過
有時啲人好多擔心咁
變到講真正既諗法又好難

絲忍好耐了...
縱使自己捱過但內心都應該總係好想有少少既唔同既...

haha ching辛苦啦
真係唔簡單
唔知你有冇聽過有本書叫"男人來自火星 女人來自金星"
男女有時都真係會幾唔同

起碼人哋肯付出去關心你
已經算係一種安慰

ching好深感受咁
你另一半有呢啲諗法？

就係因為咁分開左

i know that feeling bro / sis ... (hug)

其實無既... 有時係, 如果係做聽嗰個.. 講嗰個未必真係想解決, 聽既話, 試下講..

- 哦係呀, 聽你咁講, 真係好XX (形容佢感受, i.e. 好難受/ 好困擾/好唔舒服/好傷心)
- 其實俾著我係你都會XX (形容佢既處境/ 感受 - i.e. 都會嬲啦 / 都會著/ 都會忟)
- 嘩, 你都好犀利喎, XXX 之後其實你都仲捱到
- 其實我都唔知可以點安慰你好, 不過我會喺度陪住你, 對耳仔永遠喺度, 如果你想搵人挨下, 借個膊頭俾你吖.. (俾佢覺得有人陪伴)

ching睇黎你係咪遇到類似既事...
個個要既安慰都真係好唔同
不過我自己覺得最重要係你有冇心機去聽

因為陪伴你嘅 唔係你希望會陪你嘅人

ching..咁你唔開心既時候
最後會點樣呀..
自己收埋?

ching你有冇試過有人安慰你呀

冇⋯⋯我好少同人講自己野聽人講就多

你下次可以直接講想要咩
其實做安慰你嗰個一樣唔知點安慰你先好
講完起碼人地下次就識做

ching你都講得冇錯呀
有時想搵個人係隔離都冇
個感覺仲難受
有冇咩經歷分享下呀

巴打要唔要呻下

邊度有得買

社工？counsellor?
輔導黎講的確正確
但另一半咁公式化咁同我講嘢會好想一巴車埋佢

絲打呢條片我都睇過
但真係睇就簡單
做就難...

好似你講既呢啲都唔係唔得既
不過好似都有巴打講
聽落都覺得好死板咁

其實好多時候係因為每個人都有唔同既意見, 成日覺得SHARE 左自己既意見=幫到人,

但好多時其實嗰一下當事人只係想有個樹窿俾佢講下嘢, 聽下, 之後就會好好多

係難架, 忍住自己想講既嘢而等對方嘔晒佢唔開心既嘢出黎, 但當對方係情緒主導既時候, 其實要知道當其時咩"理性方法" 都係無用
倒不如等對方情緒舒緩後, 隔一陣先慢慢再睇下可唔可以PICK UP 個TOPIC 去講返解決方法啦

HM... 當面對住一個剩係諗住搵樹窿既人會覺得你好明白佢同埋講完後會舒服晒

又唔一定既
不過絲打係咪都有經歷過啲野

點解呀....
唔想人地擔心咁多？

我比較想要理性分析
同男朋友呻工作上嘅野 佢淨係會話 唔好唔開心啦 下次可以做好啲啦 好敷衍咁...

同人吹下水啊玩下發洩下，或者寄情於其他事囉
其實講咁多都無用安慰呢啲識就識唔識就唔識，情緒感受只能會意不能言傳

聽你講咩好明白我感受不如搵你吹水9up

haha絲打你係咪都成日對住呢啲人呀...
不過要直接講想要啲咩都屬於啲高level架啦
有啲人都真係好concern可能人地點睇佢呀
又或者太過為人諗又壓抑自己呀...

我睇個本係漫畫version黎
如果係要全文字既話可能書局都有